{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_031912",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0016883",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "동해2호터널(東海二號tunnel)"
    },
    "text": "江原道特別自治道江陵市玉渓面ナクプン里と江東面サンソンウ里をつなぐトンネル。別名夜ジェトノルという。長さ449m、設計速度70キロ/hrで施工されている永同∼の東海高速道路上のトンネルで1975年竣工された。断面は永同∼の東海高速道路トンネル標準形によって車線幅7.2m(2車線)、維持管理院の通行路が左右それぞれ0.6m、高さ5.15mになっている。防水処理を向けたライニングの厚さはイプクブ1,100ミリ、ヨンヤクチュン600ミリ、ギョンアムチュン(輕巖層)400ミリで処理され、各区間に見合った経済的な施工が可能だった。また、ギルガッ車道が接する部分に10.2mの側帯(側帶)を設置して車道の余裕の幅を置いてきたが、双方ギルガッに報道排水排水こうを置いて維持管理に利用するようにした。特に、チョンチョンブ・ライニングの間の余裕の断面は、将来交通量増加によるトンネル換気用ダクト(duct)の設置用に確保されたものだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "このトンネルの長さは？",
            "answer": "449mです。"
        },
        {
            "question": "トンネルの設計速度は？",
            "answer": "70キロ/hrです。"
        },
        {
            "question": "トンネルの竣工年は？",
            "answer": "1975年です。"
        },
        {
            "question": "トンネルの断面の車線幅は？",
            "answer": "7.2m(2車線)です。"
        },
        {
            "question": "トンネルのライニングの厚さは？",
            "answer": "イプクブ1,100ミリ、ヨンヤクチュン600ミリ、ギョンアムチュン(輕巖層)400ミリです。"
        },
        {
            "question": "トンネルに設置された側帯の幅は？",
            "answer": "10.2mです。"
        },
        {
            "question": "トンネル内の通行路の高さは？",
            "answer": "5.15mです。"
        },
        {
            "question": "トンネルの施工に使用された特殊な形式は？",
            "answer": "永同∼の東海高速道路トンネル標準形です。"
        },
        {
            "question": "何に確保された断面がありますか？",
            "answer": "将来交通量増加によるトンネル換気用ダクト(duct)の設置用に確保されています。"
        },
        {
            "question": "トンネルに設置された排水設備は何ですか？",
            "answer": "双方ギルガッに報道排水排水こうを置いて維持管理に利用するように設置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 301,
        "QA": 253
    }
}